---
title: qianduan
date: 2022-03-12 16:19:46
tags:
---
# 前端工程化
## webpack 
###### 是一个模块打包工具，可以管理模块依赖，并编译输出模块所需要的的静态文件。
- webpack适用大型复杂前端构建。rollup适用库的打包 parcel简单快速，生态查适用实验小项目
- 流程：初始化参数，编译，确定入口，编译模块，完成编译，输出资源，输出完成
### loader
 - 是webpack最重要的部分之一，可以编译文件和调用外部脚本或工具
 - 将scss编译成css 和ts编译成js
 #### 常用的loader 类型为数组，每一项都是一个Object
 - babel-loader es6转es5
 - css-loader 等

### plugin 
- 插件，可扩展webpack功能  在plugins中单独配置。 类型为数组，每一项是一个plugin的实例，参数都通过构造函数传入。
### 如何优化前端性能
- 压缩代码、cdn加速、压缩图片、提取公共第三方库缓存无需常变动代码
### 提高打包速度
- 少更新的第三方库不打包、不改动的代码打包成静态资源避免反复编译、利用缓存
### babel的原理
- 解析；将代码解析成语法树、转换、生成
### webpack proxy
- 在客户端和服务端中间启动一个本地服务器，解决跨域问题
### 热更新
- 通过webpack-dev-server创建两个服务器：提供静态资源的服务（express）和Socket服务
- express server 负责直接提供静态资源的服务（打包后的资源直接被浏览器请求和解析）
- socket server 是一个 websocket 的长连接，双方可以通信
- 当 socket server 监听到对应的模块发生变化时，会生成两个文件.json（manifest文件）和.js文件（update chunk）
- 通过长连接，socket server 可以直接将这两个文件主动发送给客户端（浏览器）
- 浏览器拿到两个新的文件后，通过HMR runtime机制，加载这两个文件，并且针对修改的模块进行更新
 

 # 移动端调试
 ### vConsole：Web 调试面板 
 - vConsole 会在你网页中加一个悬浮的小按钮，可以点击它来打开关闭调试面板，并查看 DOM、Console、Network和 本地存储 等信息。基本可以满足普通前端开发的需求。使用方法也很简单，通过npm安装或者直接在需要的页面引入 js文件 ，然后 new VConsole() 就可以了
### Charles 抓包工具
- 抓取数据

# HTTP
## 输入url后发生了什么
- dns解析 查找目标资源
- 发起tcp链接 三次握手 四次挥手
- 发送http请求
- 服务器处理请求并返回报文
- 浏览器解析渲染页面 ：解析HTML形成DOM树；解析CSS形成CSSOM 树；合并DOM树和CSSOM树形成渲染树；浏览器开始渲染并绘制页面

## get和post的区别
- get：将请求的参数放入url不太安全、url长度有限制、报文实体为空
- post 报文实体为想服务器发送的数据、不暴露数据更安全、参数支持更多数据类型

## http和https的区别
- http：无证书、无状态、信息明文、直接与tcp进行数据传输
- https：加入ssl协议、证书、数据加密、端口不一样

# VUE
### spa首屏加载慢
- 路由懒加载，减少入口文件体积
- 静态资源本地缓存
- UI框架按需加载
- 图片懒加载
- ssr
### 部署后404
- history模式中url的地址改变会连带后面页面向服务器请求，而服务器中并没有相关页面所以导致404.hash模式中#符号后面的内容并不会包含在请求中所以不会出现。
- nginx文件中将任意页面重定向到index.heml。前端应该在路由中覆盖所有路由，给出404页面
### vue3优势
- 速度更快：重写了虚拟dom、优化编译、高效组件初始化
- 体积更小：仅打包需要的模块
- 更易维护：与vue2的potions api一起使用、灵活的逻辑组合与复用
- 更接近原生
- 更易使用
#### 新增特性
- 多个根节点、conposition api、移除过滤函数
#### vue3性能提升提现在哪里
- 编译阶段：diff算法优化、静态提升、事件监听缓存、SSR优化
- 源码体积更小
- 响应式原理：采用proxy，可以监听整个对象，无需深度遍历

# ES6
### 扩展运算符...
- 扩展为数组，放在末尾
### 构造函数新增方法
- Array.from():将索引对象转成数组
- Array.of():将一组值转成数组
### 数组新增方法
- find():返回符合条件的数组元素
- keys()：是对键名的遍历、values()：是对键值的遍历，entries()：是对键值对的遍历
- flat()：flatMap()：多维数组变成一维
### 对象新增方法
- 结构赋值：浅拷贝，等同于assign（）
- for...in：循环遍历对象自身的和继承的可枚举属性（不含 Symbol 属性）
- Object.keys(obj)：返回一个数组，包括对象自身的（不含继承的）所有可枚举属性（不含 Symbol 属性）的键名
- Object.is()严格判断两个对象是否相等
- Object.assign()方法用于对象的合并，方法的第一个参数是目标对象，后面的参数都是源对象，浅拷贝，遇到同名属性会进行替换
### 函数
- 参数可设置默认值
- 箭头函数，没有this
### set
- 新增的数据结构，类似于数组，但是成员的值都是唯一的，没有重复的值，我们一般称为集合。可用于去重
### Promise
- 链式操作减低了编码难度，增强可读性，避免回调地域
- 只有三种状态，不可终止
- then用于成功后，catch用于失败，finally不关注是否成功
# 原型与原型链
- 原型是对象的属性(proto)，指向父级的obj.prototype，
- 原型对象也可能有原型，一层一层类推就形成了原型链
